Menü

[](javascript:void(0);)

    * Zurück zur Übersicht

    * Zurück zur Übersicht
    
    * Regenradar Städte

    * Zurück zur Übersicht

    * Zurück zur Übersicht
    * Skigebiete Österreich
        
    * [Ischgl (Silvretta Arena)](https://www.wetter.com/skigebiete/oesterreich/ischgl-silvretta-arena-3131/ "Skigebiet Ischgl (Silvretta Arena) in Tirol - Preise, Webcams, Wetter, Schnee & Piste")
    
    * Skigebiete Schweiz

    * Skigebiete Deutschland
        
    * [Feldberg (Liftverbund)](https://www.wetter.com/skigebiete/deutschland/feldberg-liftverbund-3445/ "Skigebiet Feldberg (Liftverbund) in Baden-Württemberg - Preise, Webcams, Wetter, Schnee & Piste")

    * Zurück zur Übersicht
    * [Hamburg - St. Pauli - Landungsbrücken - Empire Riverside Hotel](https://www.wetter.com/hd-live-webcams/deutschland/hamburg-elbe/5152d06034178/ "HD Live Webcam Hamburg - St. Pauli - Landungsbrücken - Empire Riverside Hotel")
    * [Röttenbach (bei Erlangen) - StorchenCam](https://www.wetter.com/hd-live-webcams/deutschland/gemeinde-roettenbach-deutschland/65a1320f62a09ff6870e0c13/ "HD Live Webcam Röttenbach (bei Erlangen) - StorchenCam")

    * Zurück zur Übersicht

    * Zurück zur Übersicht
    
    * Reisetipps ANZEIGE

    * Zurück zur Übersicht

[Home](https://www.wetter.com/)Datenschutz & Cookies

Datenschutz & Cookies (mit Werbeeinwilligung)
=============================================

Informationen über die Erhebung, Verarbeitung und Nutzung der Daten
-------------------------------------------------------------------

15.02.2024

Die nachfolgenden Datenschutzhinweise gelten für die Website wetter.com („Online-Angebot“) mit Werbeeinwilligung.

Sie haben die Möglichkeit wetter.com kostenlos (mit Werbung), oder trackingfrei in Verbindung mit einem contentpass-Abo zu nutzen. Falls Sie sich für das werbe- und trackingfreie contentpass-Abo entscheiden möchten, finden Sie weitere Informationen in unseren separaten [Datenschutzhinweisen (contentpass - Abo)](https://www.wetter.com/datenschutz/pay/).

Wir nehmen am “IAB Europe Transparency & Consent Framework” teil und halten uns an dessen Spezifikationen und Richtlinien, unsere Vendor-ID ist 1001. Wir ermöglichen Ihnen die Verwaltung Ihrer Einwilligungen in unserer [Consent Management Plattform](#).

Hier können Sie Ihre Einwilligung widerrufen.

Widerrufen

Inhaltsverzeichnis

* [3\. Welche Kategorien personenbezogener Daten verarbeiten wir?](#DSB3)
* [6\. Wofür verarbeiten wir Ihre personenbezogenen Daten, auf welcher Rechtsgrundlage, was sind unsere berechtigten Interessen, wer bekommt Ihre personenbezogenen Daten?](#DSB6)
* [7\. Wann geben wir Daten in Länder, die nicht zum Europäischen Wirtschaftsraum gehören?](#DSB7)
* [9\. Sind Sie verpflichtet, uns personenbezogene Daten bereitzustellen?](#DSB9)

* [14.4 Wie können Sie Ihre Cookie-Einstellungen anpassen bzw. Cookies löschen?](#DSB14d)

1\. Wer sind wir? (Verantwortlicher)

Verantwortliche Stelle ist  
wetter.com GmbH  
Reichenaustraße 19a  
78467 Konstanz  
nachfolgend \["wetter.com" oder "wir" bzw. "uns"\]. Ausnahmen werden in diesen Datenschutzbestimmungen erläutert.

2\. Kontaktdaten unseres Datenschutzbeauftragten

Sollten Sie Fragen zu diesen Datenschutzhinweisen oder generell zur Verarbeitung Ihrer Daten im Rahmen dieses Online-Angebots haben, wenden Sie sich mit ihrem Anliegen an:  
wetter.com GmbH  
Reichenaustraße 19a  
78467 Konstanz  

3\. Welche Kategorien personenbezogener Daten verarbeiten wir?

Allgemeines

Personenbezogene Daten sind alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare natürliche Person beziehen. Wenn wir personenbezogene Daten verarbeiten bedeutet dies, dass wir diese z. B. erheben, speichern, verwenden, an andere übermitteln oder löschen.

Welche Kategorien personenbezogener Daten wir über Sie verarbeiten, hängt davon ab, wie sie unser Online-Angebot nutzen. Im Folgenden haben wir die möglichen DatenkKategorien für Sie aufgelistet:

Kategorien personenbezogener Daten

Registrierungsdaten: Wenn Sie sich in unserem Online-Angebot registrieren, verarbeiten wir die folgenden Daten: E-Mail-Adresse, Orte für den Newsletter.

Kontaktdaten: Wenn Sie uns kontaktieren (z. B. über ein Formular oder per E-Mail), verarbeiten wir die von Ihnen bereitgestellten Daten (dies sind in der Regel Vor- und Nachname, E-Mail-Adresse und/oder Telefonnummer, Inhalt Ihrer Anfrage) sowie die darauffolgende Kommunikation.

Vertragsdaten: Wenn Sie einen Vertrag mit uns abschließen, verarbeiten wir die Details zum Vertrag (wie Konditionen, Laufzeit, Zahlungsmittel, Abrechnungsstatus).

Einwilligungserklärungen Direktmarketing: Soweit Sie uns entsprechende Einwilligungen erteilt haben, verarbeiten wir Ihre Einwilligungserklärungen in Direktmarketing (z. B. Einwilligung in Newsletter, Einwilligung in andere Formen von Direktmarketing per elektronischer Post, Einwilligung in Personalisierung von Newslettern und anderem Direktmarketing).

Push-Nachrichten Daten: User-ID, Geräte-Informationen, Einwilligungsstatus bzw. Information, ob Push-Nachrichten zulässig sind.

Daten, die im Zusammenhang mit Cookies verarbeitet werden: Im Zusammenhang mit Cookies und ähnlichen Technologien („Cookies“) verarbeiten wir die folgenden Daten:

Online-Nutzungsdaten: Zeitstempel des Abrufs, Browser- Informationen, IP-Adresse, Suchanfrage, Referrer-URL, Geräte- Informationen, Cookie-ID, Geräte-ID, Geo-Location, User ID, E-Mail- Adresse, Klickpfad

Einwilligungen in die Nutzung von Cookies (und in damit zusammenhängende Datenverarbeitungsvorgänge)

Adblocker-Daten: Information, ob Adblocker vorhanden ist.

Log-Dateien: Bei jeder Nutzung eines Online-Angebots werden von Ihrem Endgerät automatisch die sogenannten Online-Nutzungsdaten (z. B. Zeitstempel des Abrufs, Browser-Informationen, IP-Adresse, Suchanfrage, Referrer-URL, Geräte-Informationen, Cookie-ID, Geräte-ID, Geo-Location, User ID, E-Mail-Adresse, Klickpfad) übermittelt und von uns in sogenannten Log-Dateien gespeichert.

4\. Push-Nachrichten und In-App Nachrichten

Sie erhalten ggf. sogenannte Push-Nachrichten von uns, und zwar auch, wenn Sie dieses Online-Angebot gerade nicht nutzen. Dabei kann es sich um Nachrichten handeln, die wir Ihnen im Rahmen der Vertragserfüllung zusenden (z. B. Hinweis auf Ausfall des Dienstes wg. Wartungsarbeiten), aber auch um werbliche Informationen. Werbliche Informationen erhalten Sie nur per Push-Nachricht, wenn Sie hierin ausdrücklich eingewilligt haben. Sie können den Erhalt von Push-Nachrichten jederzeit über die Geräteeinstellungen Ihres Endgeräts unterbinden.

5\. Wer bekommt Ihre personenbezogenen Daten und warum?

Weitergabe von Daten an Dritte

Ihre personenbezogenen Daten werden von uns grundsätzlich nur dann an Dritte gegeben, soweit dies zur Vertragserfüllung erforderlich ist, wir oder der Dritte ein berechtigtes Interesse an der Weitergabe haben, Ihre Einwilligung hierfür vorliegt oder dies zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung erforderlich ist.

Details zu den Datenempfängern enthält der nachfolgende Abschnitt:

Wir können personenbezogene Daten gegenüber einem Dritten insbesondere dann offenlegen

* wenn wir hierzu aufgrund gesetzlicher Vorgaben oder durch vollstreckbare behördliche oder gerichtliche Anordnung im Einzelfall verpflichtet sein sollten;
* im Zusammenhang mit Rechtsstreitigkeiten (gegenüber Gerichten oder unseren Anwälten) oder Betriebsprüfungen (gegenüber Wirtschaftsprüfern);
* im Zusammenhang mit möglichen strafbaren Handlungen an die zuständigen Ermittlungsbehörden;
* im Falle eines Verkaufs des Geschäftsbetriebs (gegenüber dem Erwerber und seinen Rechts- und Steuerberatern).

Bei einer Übermittlung auf Basis einer Einwilligung kann die Erläuterung auch bei Einholung der Einwilligung erfolgen.

Weitergabe von Daten an Dienstleister

Wir behalten uns vor, bei der Erhebung bzw. Verarbeitung von Daten Dienstleister einzusetzen. Dienstleister erhalten von uns nur die personenbezogenen Daten, die sie für ihre konkrete Tätigkeit benötigen. So kann z. B. Ihre E-Mail-Adresse an einen Dienstleister weitergeben werden, damit dieser Ihnen einen bestellten Newsletter ausliefern kann. Dienstleister können auch damit beauftragt werden, Serverkapazitäten zur Verfügung zu stellen. Dienstleister werden in der Regel als sogenannte Auftragsverarbeiter eingebunden, die personenbezogene Daten der Nutzer:innen dieses Online-Angebots nur nach unseren Weisungen verarbeiten dürfen.

Soweit Dienstleister in diesen Datenschutzbestimmungen nicht bereits namentlich benannt sind, handelt es sich um folgende Kategorien von Dienstleistern:

Webhosting (Serverbereitstellung, EWR)  
IT-Dienstleister (Videoplayer, Webcam, mit Sitz in Deutschland)  
IT-Dienstleister (Push-Nachrichten, mit Sitz in den USA)  

Webcam-Livestreams

Wenn Sie einen unserer Webcam-Livestreams auf unserer Website oder auf Webseiten unserer Partner aufrufen, wird Ihre IP-Adresse durch den Anbieter des Livestream-Players erfasst. Die Datenerfassung dient der ordnungsgemäßen Bereitstellung des Angebots, einschließlich der Prävention vor unbefugten Zugriffen Dritter auf den Livestream und erfolgt somit auf Grundlage der Vertragserfüllung.

Für die Kontaktaufnahme über unsere Emailadressen (contact@wetter.com, support@wetter.com) setzten wir ein externes System von Zendesk, Inc., 989 Market Street #300, San Francisco, CA 94102, USA ein. Weitere Informationen finden Sie in den Datenschutzhinweisen von Zendesk - [http://www.zendesk.com/‌company/privacy](http://www.zendesk.com/company/privacy)

Für die Kontaktaufnahme ist mindestens die Angabe einer E-Mail-Adresse notwendig. Um Ihre Anfrage korrekt zu beantworten, kann es nötig sein, weitere Daten (z.B. Benutzername, verwendete Browser) zu erfassen.

Die Nutzung des Formulars ist keine Pflicht. Dies dient der Verbesserung und Beschleunigung unseres Kundenservice. Alternativ können sie über [datenschutz@wetter.com](mailto:datenschutz@wetter.com) mit uns in Kontakt treten.

6\. Wofür verarbeiten wir Ihre personenbezogenen Daten, auf welcher Rechtsgrundlage, was sind unsere berechtigten Interessen, wer bekommt Ihre personenbezogenen Daten?

Wir verarbeiten Ihre personenbezogenen Daten zu nachfolgenden Zwecken und auf Basis der genannten Rechtsgrundlagen. Für den Fall, dass die Datenverarbeitung auf der Rechtsgrundlage Berechtigtes Interesse beruht, erläutern wir Ihnen auch unser berechtigtes Interesse, das wir mit der Verarbeitung verfolgen.

Falls Sie sich nicht für das contentpass-Abo entscheiden möchten, nutzen wir und unsere Partner Cookies und andere Technologien um Informationen auf Ihrem Nutzer-Endgerät zu speichern und auszulesen. Weitere Informationen zu Contentpass finden Sie [hier](#DSB11).

Wofür nutzen wir Ihre Daten und auf welcher Rechtsgrundlage?

Wir verarbeiten Ihre personenbezogenen Daten zu nachfolgenden Zwecken – soweit aufgrund des anwendbaren Rechts erforderlich – und auf Basis der genannten Rechtsgrundlagen. Für den Fall, dass die Datenverarbeitung auf einer Interessenabwägung beruht, erläutern wir Ihnen auch unser berechtigtes Interesse, das wir mit der Verarbeitung verfolgen:

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| Nr. | Zweck der Verarbeitung | Rechtsgrundlage der Verarbeitung sowie Darlegung des berechtigten Interesses, soweit relevant |
| 1.  | Bereitstellung dieses Online-Angebots. Dies beinhaltet insbesondere:<br><br>* Ermöglichung der Nutzung des Online-Angebots;<br>* Ermöglichung der Nutzung des Login-Bereichs des Online-Angebots für registrierte Nutzer:innen zur Verwaltung des Newsletters/ Ihrer Wetterstation.<br>* Bereitstellung einer Kontaktmöglichkeit sowie Beantwortung darüber gesendeter Anfragen;<br>* Verwendung von Kartendiensten<br>* Webcam-Livestreams | Vertragserfüllung |
| 2.  | Einwilligungs- und Opt-out-Management gemäß Datenschutzrecht | Erfüllung einer gesetzlichen Verpflichtung |
| 3.  | Durchführung von Gewinnspielen gemäß den jeweiligen Gewinnspielbedingungen. | Vertragserfüllung |
| 4.  | Versand eines Newsletters mit Einwilligung des Empfängers per E-Mail | Vertragserfüllung |
| 5.  | Versand von Push Nachrichten | Einwilligung |
| 6.  | A/B Tests / Reichweitenanalyse | berechtigtes Interesse bzw. Einwilligung (daran unser Angebot stetig für Sie zu optimieren und zu verbessern). |
| 7.  | Bereitstellung eines Logins über [7Pass](https://7pass.de/). | Vertragserfülung |
| 8.  | Ermittlung und ggf. Sperrung von Nutzern:innen, die einen sogenannten Adblocker installiert haben und dadurch Werbung blockieren. | berechtigtes Interesse (daran, unsere ganz oder teilweise werbefinanzierten Angeboten nur Nutzern:innen zur Verfügung zu stellen, die Werbung nicht blockieren) |
| 9.  | Informationssicherheit: Ermittlung von Störungen und Gewährleistung der Systemsicherheit einschließlich Aufdeckung und Nachverfolgung unzulässiger Zugriffe und Zugriffsversuche auf unsere Web-Server. | Erfüllung unserer rechtlichen Verpflichtungen zur Einhaltung der Datensicherheit sowie berechtigtes Interesse ( an der Beseitigung von Störungen, der Gewährleistung der Systemsicherheit und der Aufdeckung und Nachverfolgung unzulässiger Zugriffsversuche bzw. Zugriffe |
| 10. | Einhaltung gesetzlicher Aufbewahrungspflichten und sonstiger rechtlicher Verpflichtungen (z. B. im Zusammenhang mit Betriebsprüfungen). | Erfüllung unserer rechtlichen Verpflichtungen, insbesondere in Bezug auf die Aufbewahrung bestimmter Informationen und im Zusammenhang mit Betriebsprüfungen; berechtigtes Interesse (an der Schaffung der Voraussetzungen für die Einhaltung rechtlicher Verpflichtungen) |
| 11. | Wahrung und Verteidigung unserer Rechte. | berechtigtes Interesse (an der Geltendmachung und Verteidigung unserer Rechte) |
| 12. | Veräußerung des gesamten oder eines Teils des Geschäftsbetriebs. | berechtigtes Interesse (daran, im Zusammenhang mit einer Veräußerung unseres Geschäftsbetriebs Kundendaten an den Erwerber zu übertragen; in der Regel setzt dies voraus, dass die Kunden:innen einem Vertragsübergang zugestimmt bzw. einer Übertragung nach hinreichender Information nicht widersprochen haben) |

Bitte beachten Sie Ihr Widerspruchsrecht bei der Verarbeitung von Daten zum Zwecke des Direktmarketings bzw. aus persönlichen Gründen (siehe Abschnitt [Betroffenenrechte](#DSB14)).

Zwecke der Verarbeitung im Zusammenhang mit Cookies, Werbe-Identifiern und ähnlichen Technologien

In dieses Online-Angebot sind Prozesse eingebunden, die auf Cookies und/oder weiteren Werbe-Identifiern basieren. Wir nehmen am “IAB Europe Transparency & Consent Framework” teil und halten uns an dessen Spezifikationen und Richtlinien. Im Folgenden finden Sie Informationen zu den Zwecken, für die wir oder unsere Partner Cookies bzw. Werbe-Identifier und ähnliche Technologien einsetzen. Mehr hierzu erfahren Sie in unserer [CMP](#).

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| 1   | Auswahl einfacher Anzeigen. Anzeigen können Ihnen basierend auf den Inhalten, die Sie ansehen, der Anwendung, die Sie verwenden und Ihrem ungefähren Standort oder Ihrem Gerätetyp eingeblendet werden. | Einwilligung |
| 2   | Ein personalisiertes Anzeigen-Profil erstellen. Über Sie und Ihre Interessen kann ein Profil erstellt werden, um Ihnen für Sie relevante personalisierte Anzeigen einzublenden. | Einwilligung |
| 3   | Personalisierte Anzeigen auswählen. Personalisierte Anzeigen können Ihnen basierend auf einem über Sie erstellten Profil eingeblendet werden. | Einwilligung |
| 4   | Ein personalisiertes Inhalts-Profil erstellen. Über Sie und Ihre Interessen kann ein Profil erstellt werden, um Ihnen für Sie relevante personalisierte Inhalte anzuzeigen. | Einwilligung |
| 5   | Personalisierte Inhalte auswählen. Personalisierte Inhalte können Ihnen basierend auf einem über Sie erstellten Profil angezeigt werden. | Einwilligung |
| 6   | Anzeigen-Leistung messen. Die Leistung und Wirksamkeit von Anzeigen, die Sie sehen oder mit denen Sie interagieren, kann gemessen werden. | Einwilligung |
| 7   | Inhalte-Leistung messen. Die Leistung und Wirksamkeit von Inhalten, die Sie sehen oder mit denen Sie interagieren, kann gemessen werden. | Einwilligung |
| 8   | Marktforschung einsetzen, um Erkenntnisse über Zielgruppen zu gewinnen. Marktforschung kann verwendet werden, um mehr über die Zielgruppen zu erfahren, die Dienste oder Anwendungen verwenden und sich Anzeigen ansehen. | Einwilligung |
| 9   | Produkte entwickeln und verbessern. Ihre Daten können verwendet werden, um bestehende Systeme und Software zu verbessern und neue Produkte zu entwickeln. | Einwilligung |
| 10  | Sicherheit gewährleisten, Betrug verhindern und Fehler beheben. Ihre Daten können verwendet werden, um betrügerische Aktivitäten zu identifizieren und zu verhindern, und um sicherzustellen, dass Systeme und Prozesse ordnungsgemäß und sicher funktionieren. | Einwilligung |
| 11  | Anzeigen oder Inhalte technisch bereitstellen. Ihr Gerät kann Informationen empfangen und senden die notwendig sind, damit Sie Inhalte und Anzeigen sehen und nutzen können. | Vertragserfüllung (Bereitstellung von Inhalten) bzw. Einwilligung |
| 12  | Personalisierte Inhalte auswählen Zusammenführen mit Offline-Datenquellen. Daten aus Offline-Datenquellen können mit Daten aus Ihren Online-Aktivitäten zusammengeführt werden, um sie für einen oder mehrere Verarbeitungszwecke bzw. besondere Verarbeitungszwecke nutzen zu können.  <br>\* Daten aus Ihren Online-Aktivitäten können mit Offline-Daten zusammengeführt werden, um sie für einen oder mehrere Verarbeitungszwecke oder besondere Verarbeitungszwecke ergänzend zu nutzen. | Einwilligung |
| 13  | Verschiedene Geräte verknüpfen. Zur Nutzung für einen oder mehrere Verarbeitungszwecke kann ermittelt werden, ob unterschiedliche Geräte zu Ihnen oder Ihrem Haushalt gehören. | Einwilligung |
| 14  | Empfangen und Verwenden automatisch gesendeter Geräteeigenschaften für die Identifikation. Ihr Gerät kann aufgrund von Informationen, die es automatisch sendet, wie z.B. IP-Adresse oder Browsertyp von anderen Geräten unterschieden werden. | Einwilligung |
| 15  | Genaue Standortdaten verwenden. Ihre genauen Standortdaten können für einen oder mehrere Verarbeitungszwecke genutzt werden. Das bedeutet, dass Ihr Standort bis auf wenige Meter präzise bestimmt werden kann. | Einwilligung |
| 16  | Geräteeigenschaften zur Identifikation aktiv abfragen. Ihr Gerät kann über eine Abfrage seiner spezifischen Merkmale erkannt werden. | Einwilligung |

7\. Wann geben wir Daten in Länder, die nicht zum Europäischen Wirtschaftsraum gehören?

Weitergabe von Daten in Nicht-EWR-Länder

Wir geben personenbezogene Daten auch an Dritte bzw. Auftragsverarbeiter, die ihren Sitz in Nicht-EWR-Ländern haben. In diesem Fall stellen wir vor der Weitergabe sicher, dass beim Empfänger entweder ein angemessenes Datenschutzniveau besteht (z. B. aufgrund ei-ner Angemessenheitsentscheidung der EU Kommission für das jeweilige Land gemäß Art. 45 DSGVO oder die Vereinbarung sogenann-ter EU Standardvertragsklauseln der Europäischen Kommission mit dem Empfänger gemäß Art. 46 DSGVO) bzw. eine ausdrückliche Einwilligung unserer Nutzer:innen vorliegt.

Hierbei handelt es sich um Dritte, bzw. Auftragsverarbeiter in folgenden Ländern: USA

Für die USA ist die Europäische Kommission zu dem Schluss gekommen, dass dort ein angemessenes Datenschutzniveau besteht, sofern der Datenempfänger am Data Privacy Framework (DPF) teilnimmt und eine aktuelle Zertifizierung hierfür besitzt. Soweit die Empfänger Ihrer personenbezogenen Daten in den USA sitzen und am DPF teilnehmen, verlassen wir uns daher auf diese Angemessenheitsentscheidung (Art. 45 DSGVO).

Sie können bei uns eine Übersicht über die Empfänger in Drittstaaten und eine Kopie der konkret vereinbarten Regelungen zur Sicherstellung des angemessenen Datenschutzniveaus erhalten. Bitte nutzen Sie hierfür die Angaben im [Abschnitt Kontakt](#DSB15).

8\. Wie lange speichern wir Ihre Daten?

Wir speichern Ihre Daten so lange, wie dies zur Erbringung unseres Online-Angebots und der damit verbundenen Services erforderlich ist bzw. wir ein berechtigtes Interesse an der weiteren Speicherung haben. In allen anderen Fällen löschen wir Ihre personenbezogenen Da-ten mit Ausnahme solcher Daten, die wir zur Erfüllung gesetzlicher (z. B. steuer- oder handelsrechtlicher) Aufbewahrungsfristen weiter vorhalten müssen (z. B. Rechnungen). Daten, die einer Aufbewahrungsfrist unterliegen, sperren wir bis zum Ablauf der Frist.

Konkret gelten für die im Rahmen dieses Online-Angebots verarbeiteten personenbezogenen Daten folgende Aufbewahrungsfristen

.* Log-Dateien: 7-10 Tage
* Registrierungsbezogene Nutzungsdaten: Dauer des Vertragsverhältnisses
* Gewinnspieldaten: 6 Monate nach Gewinnspielende, bzw. entsprechend gesetzlicher Vorgaben
* Kontaktdaten: Bis zum Abschluss der Kommunikation und dann für bis zu weiteren drei Jahren, beginnend mit dem Ende des Kalenderjahres
* Push-Nachrichten Daten: Drei Jahre, beginnend mit dem Ende des Kalenderjahres, in dem wir die Einwilligungserklärung nicht mehr nutzen bzw. Sie diese widerrufen haben.

Angaben zur Speicherdauer von Cookies- bzw. Werbe-Identifier und ähnliche Technologien finden Sie auch in den entsprechenden Hinweisen bzw. der CMP.

9\. Sind Sie verpflichtet, uns personenbezogene Daten bereitzustellen?

Grundsätzlich sind Sie nicht dazu verpflichtet, uns Ihre personenbezogenen Daten zur Verfügung zu stellen. Die Nutzung bestimmter Services dieses Online-Angebots kann allerdings die Angabe personenbezogener Daten erfordern, z. B. eine Registrierung oder die Teilnahme an einem Gewinnspiel. Wenn dies der Fall ist, weisen wir Sie darauf hin. Pflichtangaben sind regelmäßig mit einem \* gekennzeichnet. Wenn Sie uns die hierfür erforderlichen Daten nicht zur Verfügung stellen möchten, können Sie die entsprechenden Services leider nicht nutzen.

10\. Log-Dateien

Bei jeder Nutzung eines Online-Angebots werden von Ihrem Endgerät automatisch bestimmte Informationen übermittelt und von uns zur Ermittlung von Störungen und aus Sicherheitsgründen (z. B. zur Aufklärung von Angriffsversuchen) gespeichert und danach gelöscht. Log-Dateien, deren weitere Aufbewahrung zu Beweiszwecken erforderlich ist, sind von der Löschung ausgenommen bis zur endgültigen Klärung des jeweiligen Vorfalls und können im Einzelfall an Ermittlungsbehörden weitergegeben werden.

In den Log-Dateien werden insbesondere folgende Informationen gespeichert:

* IP-Adresse (Internetprotokoll-Adresse) des Endgeräts, von dem aus auf das Online-Angebot zugriffen wird;
* Internetadresse der Website, von der aus das Online-Angebot aufgerufen wurde (sog. Herkunfts- oder Referrer-URL);
* Name des Service-Providers, über den der Zugriff auf das Online-Angebot erfolgt;
* Name der abgerufenen Dateien bzw. Informationen;
* Datum und Uhrzeit sowie Dauer des Abrufs;
* übertragene Datenmenge;
* Betriebssystem und Informationen zum verwendeten Internet-Browser einschließlich installierter Add-Ons;
* http-Status-Code (z. B. "Anfrage erfolgreich" oder "angeforderte Datei nicht gefunden"

Log-Dateien werden auch zu Analysezwecken genutzt.

11\. Registrierung/Anmeldung über 7Pass

Sie können sich für dieses Online-Angebot mittels Ihres 7Pass Accounts anmelden. Verantwortlich für die Bereitstellung des 7Pass Accounts ist die ProSiebenSat.1 Digital Data GmbH, ein Unternehmen der ProSiebenSat. 1 Media SE, Medienallee 7, 85774 Unterföhring, Deutschland („PSDD“).

7Pass wurde entwickelt, um Nutzern von Online-Angeboten einheitliche Anmeldedaten für verschiedene Online-Dienste zur Verfügung zu stellen. Nähere Informationen zu 7Pass finden Sie in den [7Pass FAQ](https://www.7pass.de/faq.html).

Wenn Sie bei der PSDD einen 7Pass Account anlegen möchten, gelten die [Nutzungsbedingungen (AGB) für den Anmeldeservice 7Pass](https://7pass.de/nutzungsbedingungen.html) sowie die [Datenschutzbestimmungen 7Pass](https://7pass.de/datenschutzbestimmungen.html). Nach erfolgreicher Registrierung können Sie sich mit Ihrem 7Pass Account dann auch für dieses Online-Angebot anmelden. Die PSDD bestätigt uns Ihre Berechtigung und stellt uns die für die Nutzung unseres Angebots benötigten Daten (z. B. Ihren Name, Ihre Anschrift, Ihre E-Mailadresse und Ihr Geburtsdatum) aus Ihrem 7Pass Profil zur Verfügung. Wenn Sie Daten in Ihrem 7Pass Profil aktualisieren, erhalten auch wir eine entsprechende Aktualisierung. Einzelheiten ent-nehmen Sie bitte den Nutzungsbedingungen sowie den Datenschutzbestimmungen für 7Pass.

12\. contentpass

Wir bieten Ihnen die Möglichkeit, unsere digitalen Angebote werbe- und trackingfrei besuchen und nutzen zu können. Dazu verwenden wir den kostenpflichtigen contentpass, einen Service der Content Pass GmbH, Wolfswerder 58, 14532 Kleinmachnow, Deutschland.

contentpass ermöglicht Ihnen, verschiedene teilnehmende digitale Angebote wie Websites und Apps (also sowohl unser digitales Angebot auf wetter.com sowie andere teilnehmenden digitalen Angebote) werbe- und trackingfrei zu besuchen. Werbe- und trackingfrei bedeutet im Zusammenhang mit der Nutzung unseres Angebotes auf wetter.com, dass bei Nutzung von contentpass während Ihres Besuches keine Komponenten oder Dienstleistungen Dritter verwendet werden, welche das Ziel haben, Ihre persönlichen Daten oder Verhalten zu speichern und zu nutzen. Sie bezahlen contentpass für diesen Service. Wir erkennen Sie als Nutzer von contentpass, wenn Sie wetter.com besuchen und bieten Ihnen unser Angebot dann gänzlich ohne Werbung und Tracking an.

Um contentpass nutzen zu können, benötigen Sie einen contentpass-Account. Diesen können Sie entweder direkt über die contentpass-Website erstellen oder Sie werden von uns zur contentpass-Website weitergeleitet. Die Registrierung erfolgt unabhängig von unserem Angebot und läuft ausschließlich über contentpass. Nähere Informationen zum Service von contentpass finde Sie in den [Allgemeinen Geschäftsbedingungen](https://my.contentpass.net/terms) von contentpass.

Damit wir Ihnen diesen Service auf unserer Website anbieten können, übermitteln wir zu Beginn Ihrer Registrierung Ihre IP-Adresse an contentpass und prüfen, ob auf Ihrem Gerät bereits ein contentpass-Cookie gesetzt ist. Für die Registrierung und die damit einhergehende Datenverarbeitung ist contentpass Verantwortlicher im Sinne der DSGVO. Wir sind ausschließlich Verantwortlicher für die Übermittlung Ihrer IP-Adresse an contentpass. Die Übermittlung ist aus technischen Gründen erforderlich, um Sie auf die von contentpass betriebene Registrierungsseite zu leiten, auf der Sie sich Ihren contentpass-Account anlegen oder dort einloggen zu können.

Rechtsgrundlage für die Verarbeitung Ihrer IP-Adresse und der Cookie-Daten durch uns ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO, da wir ein berechtigtes Interesse daran haben, Ihnen unser Angebot auch werbe- und trackingfrei anbieten zu können.

Weitere Informationen dazu, wie Ihre Daten im Rahmen der Nutzung von contentpass verarbeitet werden, finden Sie in der aktuellen Datenschutzerklärung von contentpass unter: [https://my.contentpass.net/privacy](https://my.contentpass.net/privacy).

13\. Newsletter

Newsletter mit Anmeldung; Widerrufsrecht

Wir bieten Ihnen die Möglichkeit, verschiedene Newsletter zu abonnieren. Sie können Ihre entsprechende Einwilligung jederzeit widerrufen. Nutzen Sie hierfür bitte den Abmeldelink am Ende eines Newsletters oder kontaktieren uns über die Angaben im [Abschnitt Kontakt](#DSB16).

Ihre Emailadresse und die gewünschten Orte werden an JUNE - Online Marketing, Große Johannisstraße 3, 20457 Hamburg, Deutschland weitergegeben. Weitere Informationen zu JUNE finden Sie [hier](https://juneapp.com/imprint/#data-security).

Einen Opt-Out Link finden Sie am Ende des Newsletters. Bitte beachten Sie, dass nur Ihr Newsletter, aber nicht Ihr Konto bei 7Pass gelöscht wird.

Wenn Sie auf unserer Website Ihre E-Mail-Adresse eingeben (um sich anzumelden, einen Newsletter zu abonnieren oder ähnliches), können wir personenbezogene oder andere Daten, die wir von Ihnen erheben, wie z. B. Ihre E-Mail-Adresse (in gehashter, pseudonymisierter Form), Ihre IP-Adresse oder Informationen über Ihren Browser oder Ihr Betriebssystem an unseren Partner LiveRamp, Inc. und seine Konzerngesellschaften weitergeben. Die Datenschutzerklärung von LiveRamp und die Möglichkeit zum Widerspruch finden Sie hier: [https://liveramp.de/privacy/datenschutzerklarung-fur-die-liveramp-dienste/](https://liveramp.de/privacy/datenschutzerklarung-fur-die-liveramp-dienste/). Ihre Einstellungen können Sie jederzeit auch in unserer [CMP](#) anpassen. LiveRamp verwendet diese Informationen, um einen Online-Identifizierungscode zu erstellen, mit dem Sie auf den von Ihnen verwendeten Geräten wiedererkannt werden können. Der Code enthält keine Ihrer direkt identifizierenden personenbezogenen Daten und wird von LiveRamp nicht dazu verwendet, Sie erneut direkt wieder zu identifizieren. Wir legen den Code in unserem Cookie ab oder verwenden dazu ein LiveRamp-Cookie und lassen ihn für Online- und plattformübergreifende Werbung verwenden Er kann mit unseren Werbepartnern und anderen Drittanbietern von Werbung weltweit geteilt werden, um interessenbasierte Inhalte oder gezielte Werbung in Ihrem gesamten Online-Erlebnis zu ermöglichen (z. B. Web, E-Mail, verbundene Geräte, Apps usw.). Diese Drittanbieter können den Code wiederum verwenden, um demografische oder interessenbasierte Informationen zu verknüpfen, die Sie bei Interaktionen mit ihnen angegeben haben. Sie haben das Recht, über unsere Nutzung von LiveRamp-Cookies und unserer Weitergabe dieser Daten an LiveRamp zu den oben genannten Zwecken zu entscheiden.

14\. Ihre Rechte (Rechte der betroffenen Person)

Wie können Sie Ihre Rechte geltend machen?

Bitte nutzen Sie zur Geltendmachung Ihrer Rechte die Angaben im Abschnitt [Kontakt](#DSB15). Bitte stellen Sie dabei sicher, dass uns eine eindeutige Identifizierung Ihrer Person möglich ist.

Ihre Einstellungen zu Cookies und/oder Werbe-Identifiern und der darauf basierenden Datenverarbeitung können Sie jederzeit in unserer [CMP](#) anpassen.

Alternativ können Sie zur Berichtigung Ihrer bei der Registrierung angegebenen Daten oder für Ihren Newsletterwiederspruch auch die Einstellungsmöglichkeiten in Ihrem Benutzerkonto verwenden bzw. können Sie den Newsletter innerhalb selbigen wiederrufen.

Sie können Ihr Benutzerkonto auf wetter.com und die Verknüpfung zu Ihrem 7Pass Benutzerkonto auch selbst löschen, indem Sie wie folgt vorgehen:

Loggen Sie sich auf wetter.com ein und klicken Sie im unteren Bereich auf den Link „[7Pass Berechtigung widerrufen](https://www.wetter.com/mein_wetter/deaktivieren/)“.

Bitte beachten Sie, dass Ihre Daten zunächst nur gesperrt werden, sofern der Löschung Aufbewahrungsfristen entgegenstehen.

Bitte beachten Sie, dass für die Ausübung von Rechten bestimmte Voraussetzungen und Ausnahmen gelten. Je nach Rechtslage können bzw. müssen wir daher bestimmte Anfragen ablehnen.

Ihre Rechte auf Auskunft und Berichtigung

Sie können verlangen, dass wir Ihnen bestätigen, ob wir Sie betreffende personenbezogene Daten verarbeiten und Sie haben ein Recht auf Auskunft im Hinblick auf Ihre von uns verarbeiteten Daten. Sollten Ihre Daten unrichtig oder unvollständig sein, können Sie verlangen, dass Ihre Daten berichtigt bzw. vervollständigt wer-den. Wenn wir Ihre Daten an Dritte weitergegeben haben informieren wir diese über die Berichtigung, soweit dies gesetzlich vorgeschrieben ist.

Ihr Recht auf Löschung

Sie können, wenn die gesetzlichen Voraussetzungen vorliegen, von uns unverzügliche Löschung Ihrer personenbezogenen Daten verlangen. Dies ist insbesondere der Fall wenn

* Ihre personenbezogenen Daten für die Zwecke, für die sie erhoben wurden, nicht länger benötigt werden;
* die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung ausschließlich Ihre Einwilligung war und Sie diese widerrufen haben;
* Sie der Verarbeitung zu werblichen Zwecken widersprochen haben („Werbewiderspruch”);
* Sie einer Verarbeitung auf der Basis der Rechtsgrundlage Interessenabwägung aus persönlichen Gründen widersprochen haben und wir nicht nachweisen können, dass es vorrangige berechtigte Gründe für eine Verarbeitung gibt;
* Ihre personenbezogenen Daten unrechtmäßig verarbeitet wurden; oder
* Ihre personenbezogenen Daten gelöscht werden müssen, um gesetzlichen Anforderungen zu entsprechen.

Wenn wir Ihre Daten an Dritte weitergegeben haben informieren wir diese über die Löschung, soweit dies gesetzlich vorgeschrieben ist.

Bitte beachten Sie, dass Ihr Löschungsrecht Einschränkungen unterliegt. Zum Beispiel müssen bzw. dürfen wir keine Daten löschen, die wir aufgrund gesetzlicher Aufbewahrungsfristen noch weiter vorhalten müssen. Auch Daten, die wir zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen benötigen sind von Ihrem Löschungsrecht ausgenommen.

Ihr Recht auf Einschränkung der Verarbeitung

Sie können, wenn die gesetzlichen Voraussetzungen vorliegen, von uns eine Einschränkung der Verarbeitung verlangen. Dies ist insbesondere der Fall wenn

* die Richtigkeit Ihrer personenbezogenen Daten von Ihnen bestritten wird, und dann solange bis wir die Möglichkeit hatten, die Richtigkeit zu überprüfen;
* die Verarbeitung nicht rechtmäßig erfolgt und Sie statt der Löschung (siehe hierzu den vorigen Abschnitt) eine Einschränkung der Nutzung verlangen;
* wir Ihre Daten nicht mehr für die Zwecke der Verarbeitung benötigen, Sie diese jedoch zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung Ihrer Rechtsansprüche brauchen;
* Sie Widerspruch aus persönlichen Gründen erhoben haben, und dann solange bis feststeht, ob Ihre Interessen überwiegen.
* Wenn ein Recht auf Einschränkung der Verarbeitung besteht markieren wir die betroffenen Daten um auf diese Weise sicherzustellen, dass diese nur noch in den engen Grenzen verarbeitet werden, die für solche eingeschränkten Daten gelten (nämlich insbesondere zur Verteidigung von Rechtsansprüchen oder mit Ihrer Einwilligung).

Ihr Recht auf Datenübertragbarkeit

Sie haben das Recht, personenbezogene Daten, die Sie uns zur Vertragserfüllung oder auf Basis einer Einwilligung gegeben haben, in einem übertragbaren Format zu erhalten. Sie können in diesem Fall auch verlangen, dass wir diese Daten direkt einem Dritten übermitteln, soweit dies technisch machbar ist.

Ihr Recht auf Widerruf der Einwilligung

Sofern Sie uns eine Einwilligung in die Verarbeitung Ihrer Daten erteilt haben, können Sie diese jederzeit in unserer [CMP](#) mit Wirkung für die Zukunft widerrufen. Die Rechtmäßigkeit der Verarbeitung Ihrer Daten bis zum Widerruf bleibt hiervon unberührt.

Ihr Widerspruchsrecht gegen Direktmarketing

Sie können außerdem jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu werblichen Zwecken ein-legen („Werbewiderspruch“). Bitte berücksichtigen Sie, dass es aus organisatorischen Gründen zu einer Überschneidung zwischen Ihrem Widerruf und der Nutzung Ihrer Daten im Rahmen einer bereits laufenden Kampagne kommen kann.

Ihr Widerspruchsrecht aus persönlichen Gründen

Sie haben das Recht aus Gründen, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben, der Datenverarbeitung durch uns zu widersprechen, soweit diese auf der Rechtsgrundlage berechtigtes Interesse beruht. Wir werden dann die Verarbeitung Ihrer Daten einstellen, es sei denn wir können – gemäß den gesetzlichen Vorgaben – zwingende schutzwürdige Gründe für die Weiterverarbeitung nachweisen, welche Ihre Rechte überwiegen.

Ihr Beschwerderecht bei einer Aufsichtsbehörde

Sie haben das Recht, eine Beschwerde bei einer Datenschutzbehörde einzureichen. Sie können sich dazu insbesondere an die Daten-schutzbehörde wenden, die für Ihren Wohnort bzw. Ihr Bundesland zuständig ist oder die für den Ort zuständig ist, an dem die Verletzung des Datenschutzrechts stattgefunden hat. Alternativ können Sie sich auch an die für uns zuständige Datenschutzbehörde wenden.

15\. Cookies

Wir nehmen am “IAB Europe Transparency & Consent Framework” teil und halten uns an dessen Spezifikationen und Richtlinien. Dies unterstützt Herausgeber, Werbetreibende und Technologieanbieter bei der Erfüllung der von der DSGVO festgelegten Anforderungen an Transparenz und Nutzereinwilligung und ist Standard in der europäischen Digitalindustrie. Wir ermöglichen Ihnen die Verwaltung Ihrer Einwilligungen und Widersprüche in unserer [Consent Management Plattform](#)

Was sind Cookies?

Cookies sind kleine Textdateien, die beim Besuch einer Internetseite verschickt und im Browser des Nutzers gespeichert werden. Wird die entsprechende Internetseite erneut aufgerufen, sendet der Browser des Nutzers den Inhalt der Cookies zurück und ermöglicht so eine Wiedererkennung des Nutzers. Bestimmte Cookies werden nach Beendigung der Browser-Sitzung automatisch gelöscht (sogenannte Session Cookies), andere werden für eine vorgegebene Zeit bzw. dauerhaft im Browser des Nutzers gespeichert und löschen sich danach selbständig (sogenannte temporäre oder permanente Cookies).

Welche Daten werden in den Cookies gespeichert?

In Cookies werden grundsätzlich keine Daten gespeichert, die Sie als Person identifizierbar machen (also z. B. keine Namen, E-Mail-Adressen oder IP-Adressen). Cookies enthalten stattdessen typischerweise einen Code (sog. Identifier) sowie Angaben zur Speicherdauer und ggf. auch bestimmte technische Merkmale (z.B. Sicherheitsfunktionen).

Detaillierte Informationen zu Cookies finden Sie in unserer Consent Management Plattform (auch CMP genannt) \[Link\]. Soweit es im Zusammenhang mit auf diesen Technologien basierenden Prozessen zur Verarbeitung personenbezogener Daten kommt, finden Sie dort auch nähere Angaben zu den verfolgten Zwecken

Was für Cookies verwenden wir?

Wesentliche-Cookies

Bestimmte Cookies sind unbedingt erforderlich, damit wir unser Online-Angebot auf die von Ihnen gewünschte Weise sicher bereitstellen können. Diese Cookies dürfen wir ohne Ihre Einwilligung verwenden. Für alle anderen Cookies und App Identifier bitten wir Sie in unserer vorstehend verlinkten CMP um Ihre Einwilligung. Diese können Sie über die CMP erteilen und im Nachhinein jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widerrufen, indem Sie die hinterlegten Einstellungen anpassen. Bereits gespeicherte Cookies können Sie jederzeit in Ihrem Browser löschen.

|     |     |
| --- | --- |
| wetter.com | defLang (DE,AT,CH)  <br>Zweck. Ländererkennung der Domain  <br>Speicherdauer: 7 Tage  <br>Cookiezugriff durch weitere Empfänger: Nein  <br>  <br>PHPSESSID  <br>Zweck: Verhinderung von Missbrauch z.B. bei der Newsletteranmeldung  <br>Speicherdauer: 1 Stunde  <br>Cookiezugriff durch weitere Empfänger: Nein |
| Usercentrics | Erhobene Daten: Consent Daten; Device Daten; IAB-consentString  <br>Verarbeitungszweck: Betrieb der Consent Management Platform  <br>Speicherdauer des Cookies: 3 Jahre  <br>Cookie-Zugriff durch weitere Datenempfänger: Ja, Länder: Deutschland |
| Optimizely | Erhobene Daten: ID  <br>Verarbeitungszweck: A/B Test Zuordnung  <br>Speicherdauer: unbegrenzt  <br>Cookie-Zugriff durch weitere Datenempfänger: ja Länder: USA (EU-U.S. Data Privacy Framework) |
| Fraud0 | Erhobene Daten: Geräteinformationen,Gerätetyp, Gerätemodell, Gerätehersteller, Version des Betriebssystems, Browser-Informationen, Browser-Typ, Hardware-basierte Kennungen, Referrer URL, Bildschirmgröße, Farbtiefe, Plattformtyp, Nutzerverhalten, Sitzungs-ID, Sitzungsdauer, Aktivierung der Option „Nicht tracken“, Schriftarten-Hash, Plug-In-Hash, Manipulation der Auflösung  <br>Verarbeitungszweck: Bot – Detection  <br>Speicherdauer: unbegrenzt |

Wie können Sie die Verwendung von Cookies verhindern bzw. Cookies löschen?

Mit Ausnahme der wesentlichen Cookies sowie Analyse- und Statistikcookies verwenden wir Cookies nur mit Ihrer Einwilligung. Diese können Sie über unsere [Consent Management Plattform](#) („CMP“) erteilen und im Nachhinein jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widerrufen, indem Sie die hinterlegten Einstellungen anpassen. Bereits gespeicherte Cookies können Sie jederzeit in Ihrem Browser löschen.

Bitte beachten Sie, dass dieses Online-Angebot ohne Cookies möglicherweise nicht oder nur noch eingeschränkt funktioniert.

Sie können Cookies auch in Ihren Browser-Einstellungen deaktivieren.

16\. Kontakt

Für Auskünfte und Anregungen zum Thema Datenschutz stehen wir bzw. unser Datenschutzbeauftragter Ihnen unter der E-Mail [datenschutz@wetter.com](mailto:datenschutz@wetter.com) gerne zur Verfügung.

Wenn Sie mit uns in Kontakt treten möchten, erreichen Sie uns im Übrigen wie folgt:

wetter.com GmbH  
Reichenaustraße 19a  
78467 Konstanz  

Dieser externe Inhalt steht leider nicht zur Verfügung, da er nicht kompatible Elemente (z. B. Tracking oder Werbung) zum ContentPass-Abo enthält.

Nach oben scrollen

* * *

Folgen Sie wetter.com auf

* [  
    Facebook](https://www.facebook.com/wettercom/ "wetter.com auf Facebook folgen")
* [  
    LinkedIn](https://www.linkedin.com/company/wettercom/ "wetter.com auf LinkedIn folgen")
* [  
    Instagram](https://www.instagram.com/wettercom/ "wetter.com auf Instagram folgen")

* * *

wetter.com gibt es auch für

* [
    
    Android](https://play.google.com/store/apps/details?id=com.wetter.androidclient&referrer=utm_source%3Dwcom-apps%26utm_medium%3Dwebsite "wetter.com bei Google play")
* [
    
    iPhone & iPad](https://itunes.apple.com/de/app/wetter.com-pro/id1020581825?mt=8&ct=wcom-apps "wetter.com im App Store")
* [
    
    Alexa](https://www.amazon.de/wetter-com-GmbH/dp/B01N5WD3SR "wetter.com Alexa bei Amazon")

* * *

* [Wetter](javascript:void(0))
    
    [Wetter](javascript:void(0))
    
* [Wetterkarten](javascript:void(0))
    
    [Widgets](javascript:void(0))

* [Ratgeber](javascript:void(0))
    
    [Ratgeber](javascript:void(0))

* * *

* 
    
    Über 10 Mio. App Downloads und 22 Mio. Unique User pro Monat
    
* [
    
    wetter.com engagiert sich für Klimaschutz und Nachhaltigkeit](https://www.wetter.com/news/unser-klima-unser-zuhause-wetter-com-setzt-sich-fuer-klimaschutz-ein_aid_5e1dc3b9ddd9a81e7b40b0d2.html)
    
* 
    
    Bekannt aus Funk und Fernsehen: Pro7, Sat1, Kabel 1, SWR, ...

* * *

* * *

© 2024 wetter.com GmbH - alle Rechte vorbehalten

Informationen über die Erhebung, Verarbeitung und Nutzung der Daten
-------------------------------------------------------------------

15.02.2024

Die nachfolgenden Datenschutzhinweise gelten für die Website wetter.com („Online-Angebot“) mit Werbeeinwilligung.

Sie haben die Möglichkeit wetter.com kostenlos (mit Werbung), oder trackingfrei in Verbindung mit einem contentpass-Abo zu nutzen. Falls Sie sich für das werbe- und trackingfreie contentpass-Abo entscheiden möchten, finden Sie weitere Informationen in unseren separaten [Datenschutzhinweisen (contentpass - Abo)](https://www.wetter.com/datenschutz/pay/).

Wir nehmen am “IAB Europe Transparency & Consent Framework” teil und halten uns an dessen Spezifikationen und Richtlinien, unsere Vendor-ID ist 1001. Wir ermöglichen Ihnen die Verwaltung Ihrer Einwilligungen in unserer [Consent Management Plattform](#).

Hier können Sie Ihre Einwilligung widerrufen.

Widerrufen

Inhaltsverzeichnis

* [3\. Welche Kategorien personenbezogener Daten verarbeiten wir?](#DSB3)
* [6\. Wofür verarbeiten wir Ihre personenbezogenen Daten, auf welcher Rechtsgrundlage, was sind unsere berechtigten Interessen, wer bekommt Ihre personenbezogenen Daten?](#DSB6)
* [7\. Wann geben wir Daten in Länder, die nicht zum Europäischen Wirtschaftsraum gehören?](#DSB7)
* [9\. Sind Sie verpflichtet, uns personenbezogene Daten bereitzustellen?](#DSB9)

* [14.4 Wie können Sie Ihre Cookie-Einstellungen anpassen bzw. Cookies löschen?](#DSB14d)

1\. Wer sind wir? (Verantwortlicher)

Verantwortliche Stelle ist  
wetter.com GmbH  
Reichenaustraße 19a  
78467 Konstanz  
nachfolgend \["wetter.com" oder "wir" bzw. "uns"\]. Ausnahmen werden in diesen Datenschutzbestimmungen erläutert.

2\. Kontaktdaten unseres Datenschutzbeauftragten

Sollten Sie Fragen zu diesen Datenschutzhinweisen oder generell zur Verarbeitung Ihrer Daten im Rahmen dieses Online-Angebots haben, wenden Sie sich mit ihrem Anliegen an:  
wetter.com GmbH  
Reichenaustraße 19a  
78467 Konstanz  

3\. Welche Kategorien personenbezogener Daten verarbeiten wir?

Allgemeines

Personenbezogene Daten sind alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare natürliche Person beziehen. Wenn wir personenbezogene Daten verarbeiten bedeutet dies, dass wir diese z. B. erheben, speichern, verwenden, an andere übermitteln oder löschen.

Welche Kategorien personenbezogener Daten wir über Sie verarbeiten, hängt davon ab, wie sie unser Online-Angebot nutzen. Im Folgenden haben wir die möglichen DatenkKategorien für Sie aufgelistet:

Kategorien personenbezogener Daten

Registrierungsdaten: Wenn Sie sich in unserem Online-Angebot registrieren, verarbeiten wir die folgenden Daten: E-Mail-Adresse, Orte für den Newsletter.

Kontaktdaten: Wenn Sie uns kontaktieren (z. B. über ein Formular oder per E-Mail), verarbeiten wir die von Ihnen bereitgestellten Daten (dies sind in der Regel Vor- und Nachname, E-Mail-Adresse und/oder Telefonnummer, Inhalt Ihrer Anfrage) sowie die darauffolgende Kommunikation.

Vertragsdaten: Wenn Sie einen Vertrag mit uns abschließen, verarbeiten wir die Details zum Vertrag (wie Konditionen, Laufzeit, Zahlungsmittel, Abrechnungsstatus).

Einwilligungserklärungen Direktmarketing: Soweit Sie uns entsprechende Einwilligungen erteilt haben, verarbeiten wir Ihre Einwilligungserklärungen in Direktmarketing (z. B. Einwilligung in Newsletter, Einwilligung in andere Formen von Direktmarketing per elektronischer Post, Einwilligung in Personalisierung von Newslettern und anderem Direktmarketing).

Push-Nachrichten Daten: User-ID, Geräte-Informationen, Einwilligungsstatus bzw. Information, ob Push-Nachrichten zulässig sind.

Daten, die im Zusammenhang mit Cookies verarbeitet werden: Im Zusammenhang mit Cookies und ähnlichen Technologien („Cookies“) verarbeiten wir die folgenden Daten:

Online-Nutzungsdaten: Zeitstempel des Abrufs, Browser- Informationen, IP-Adresse, Suchanfrage, Referrer-URL, Geräte- Informationen, Cookie-ID, Geräte-ID, Geo-Location, User ID, E-Mail- Adresse, Klickpfad

Einwilligungen in die Nutzung von Cookies (und in damit zusammenhängende Datenverarbeitungsvorgänge)

Adblocker-Daten: Information, ob Adblocker vorhanden ist.

Log-Dateien: Bei jeder Nutzung eines Online-Angebots werden von Ihrem Endgerät automatisch die sogenannten Online-Nutzungsdaten (z. B. Zeitstempel des Abrufs, Browser-Informationen, IP-Adresse, Suchanfrage, Referrer-URL, Geräte-Informationen, Cookie-ID, Geräte-ID, Geo-Location, User ID, E-Mail-Adresse, Klickpfad) übermittelt und von uns in sogenannten Log-Dateien gespeichert.

4\. Push-Nachrichten und In-App Nachrichten

Sie erhalten ggf. sogenannte Push-Nachrichten von uns, und zwar auch, wenn Sie dieses Online-Angebot gerade nicht nutzen. Dabei kann es sich um Nachrichten handeln, die wir Ihnen im Rahmen der Vertragserfüllung zusenden (z. B. Hinweis auf Ausfall des Dienstes wg. Wartungsarbeiten), aber auch um werbliche Informationen. Werbliche Informationen erhalten Sie nur per Push-Nachricht, wenn Sie hierin ausdrücklich eingewilligt haben. Sie können den Erhalt von Push-Nachrichten jederzeit über die Geräteeinstellungen Ihres Endgeräts unterbinden.

5\. Wer bekommt Ihre personenbezogenen Daten und warum?

Weitergabe von Daten an Dritte

Ihre personenbezogenen Daten werden von uns grundsätzlich nur dann an Dritte gegeben, soweit dies zur Vertragserfüllung erforderlich ist, wir oder der Dritte ein berechtigtes Interesse an der Weitergabe haben, Ihre Einwilligung hierfür vorliegt oder dies zur Erfüllung einer rechtlichen Verpflichtung erforderlich ist.

Details zu den Datenempfängern enthält der nachfolgende Abschnitt:

Wir können personenbezogene Daten gegenüber einem Dritten insbesondere dann offenlegen

* wenn wir hierzu aufgrund gesetzlicher Vorgaben oder durch vollstreckbare behördliche oder gerichtliche Anordnung im Einzelfall verpflichtet sein sollten;
* im Zusammenhang mit Rechtsstreitigkeiten (gegenüber Gerichten oder unseren Anwälten) oder Betriebsprüfungen (gegenüber Wirtschaftsprüfern);
* im Zusammenhang mit möglichen strafbaren Handlungen an die zuständigen Ermittlungsbehörden;
* im Falle eines Verkaufs des Geschäftsbetriebs (gegenüber dem Erwerber und seinen Rechts- und Steuerberatern).

Bei einer Übermittlung auf Basis einer Einwilligung kann die Erläuterung auch bei Einholung der Einwilligung erfolgen.

Weitergabe von Daten an Dienstleister

Wir behalten uns vor, bei der Erhebung bzw. Verarbeitung von Daten Dienstleister einzusetzen. Dienstleister erhalten von uns nur die personenbezogenen Daten, die sie für ihre konkrete Tätigkeit benötigen. So kann z. B. Ihre E-Mail-Adresse an einen Dienstleister weitergeben werden, damit dieser Ihnen einen bestellten Newsletter ausliefern kann. Dienstleister können auch damit beauftragt werden, Serverkapazitäten zur Verfügung zu stellen. Dienstleister werden in der Regel als sogenannte Auftragsverarbeiter eingebunden, die personenbezogene Daten der Nutzer:innen dieses Online-Angebots nur nach unseren Weisungen verarbeiten dürfen.

Soweit Dienstleister in diesen Datenschutzbestimmungen nicht bereits namentlich benannt sind, handelt es sich um folgende Kategorien von Dienstleistern:

Webhosting (Serverbereitstellung, EWR)  
IT-Dienstleister (Videoplayer, Webcam, mit Sitz in Deutschland)  
IT-Dienstleister (Push-Nachrichten, mit Sitz in den USA)  

Webcam-Livestreams

Wenn Sie einen unserer Webcam-Livestreams auf unserer Website oder auf Webseiten unserer Partner aufrufen, wird Ihre IP-Adresse durch den Anbieter des Livestream-Players erfasst. Die Datenerfassung dient der ordnungsgemäßen Bereitstellung des Angebots, einschließlich der Prävention vor unbefugten Zugriffen Dritter auf den Livestream und erfolgt somit auf Grundlage der Vertragserfüllung.

Für die Kontaktaufnahme über unsere Emailadressen (contact@wetter.com, support@wetter.com) setzten wir ein externes System von Zendesk, Inc., 989 Market Street #300, San Francisco, CA 94102, USA ein. Weitere Informationen finden Sie in den Datenschutzhinweisen von Zendesk - [http://www.zendesk.com/‌company/privacy](http://www.zendesk.com/company/privacy)

Für die Kontaktaufnahme ist mindestens die Angabe einer E-Mail-Adresse notwendig. Um Ihre Anfrage korrekt zu beantworten, kann es nötig sein, weitere Daten (z.B. Benutzername, verwendete Browser) zu erfassen.

Die Nutzung des Formulars ist keine Pflicht. Dies dient der Verbesserung und Beschleunigung unseres Kundenservice. Alternativ können sie über [datenschutz@wetter.com](mailto:datenschutz@wetter.com) mit uns in Kontakt treten.

6\. Wofür verarbeiten wir Ihre personenbezogenen Daten, auf welcher Rechtsgrundlage, was sind unsere berechtigten Interessen, wer bekommt Ihre personenbezogenen Daten?

Wir verarbeiten Ihre personenbezogenen Daten zu nachfolgenden Zwecken und auf Basis der genannten Rechtsgrundlagen. Für den Fall, dass die Datenverarbeitung auf der Rechtsgrundlage Berechtigtes Interesse beruht, erläutern wir Ihnen auch unser berechtigtes Interesse, das wir mit der Verarbeitung verfolgen.

Falls Sie sich nicht für das contentpass-Abo entscheiden möchten, nutzen wir und unsere Partner Cookies und andere Technologien um Informationen auf Ihrem Nutzer-Endgerät zu speichern und auszulesen. Weitere Informationen zu Contentpass finden Sie [hier](#DSB11).

Wofür nutzen wir Ihre Daten und auf welcher Rechtsgrundlage?

Wir verarbeiten Ihre personenbezogenen Daten zu nachfolgenden Zwecken – soweit aufgrund des anwendbaren Rechts erforderlich – und auf Basis der genannten Rechtsgrundlagen. Für den Fall, dass die Datenverarbeitung auf einer Interessenabwägung beruht, erläutern wir Ihnen auch unser berechtigtes Interesse, das wir mit der Verarbeitung verfolgen:

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| Nr. | Zweck der Verarbeitung | Rechtsgrundlage der Verarbeitung sowie Darlegung des berechtigten Interesses, soweit relevant |
| 1.  | Bereitstellung dieses Online-Angebots. Dies beinhaltet insbesondere:<br><br>* Ermöglichung der Nutzung des Online-Angebots;<br>* Ermöglichung der Nutzung des Login-Bereichs des Online-Angebots für registrierte Nutzer:innen zur Verwaltung des Newsletters/ Ihrer Wetterstation.<br>* Bereitstellung einer Kontaktmöglichkeit sowie Beantwortung darüber gesendeter Anfragen;<br>* Verwendung von Kartendiensten<br>* Webcam-Livestreams | Vertragserfüllung |
| 2.  | Einwilligungs- und Opt-out-Management gemäß Datenschutzrecht | Erfüllung einer gesetzlichen Verpflichtung |
| 3.  | Durchführung von Gewinnspielen gemäß den jeweiligen Gewinnspielbedingungen. | Vertragserfüllung |
| 4.  | Versand eines Newsletters mit Einwilligung des Empfängers per E-Mail | Vertragserfüllung |
| 5.  | Versand von Push Nachrichten | Einwilligung |
| 6.  | A/B Tests / Reichweitenanalyse | berechtigtes Interesse bzw. Einwilligung (daran unser Angebot stetig für Sie zu optimieren und zu verbessern). |
| 7.  | Bereitstellung eines Logins über [7Pass](https://7pass.de/). | Vertragserfülung |
| 8.  | Ermittlung und ggf. Sperrung von Nutzern:innen, die einen sogenannten Adblocker installiert haben und dadurch Werbung blockieren. | berechtigtes Interesse (daran, unsere ganz oder teilweise werbefinanzierten Angeboten nur Nutzern:innen zur Verfügung zu stellen, die Werbung nicht blockieren) |
| 9.  | Informationssicherheit: Ermittlung von Störungen und Gewährleistung der Systemsicherheit einschließlich Aufdeckung und Nachverfolgung unzulässiger Zugriffe und Zugriffsversuche auf unsere Web-Server. | Erfüllung unserer rechtlichen Verpflichtungen zur Einhaltung der Datensicherheit sowie berechtigtes Interesse ( an der Beseitigung von Störungen, der Gewährleistung der Systemsicherheit und der Aufdeckung und Nachverfolgung unzulässiger Zugriffsversuche bzw. Zugriffe |
| 10. | Einhaltung gesetzlicher Aufbewahrungspflichten und sonstiger rechtlicher Verpflichtungen (z. B. im Zusammenhang mit Betriebsprüfungen). | Erfüllung unserer rechtlichen Verpflichtungen, insbesondere in Bezug auf die Aufbewahrung bestimmter Informationen und im Zusammenhang mit Betriebsprüfungen; berechtigtes Interesse (an der Schaffung der Voraussetzungen für die Einhaltung rechtlicher Verpflichtungen) |
| 11. | Wahrung und Verteidigung unserer Rechte. | berechtigtes Interesse (an der Geltendmachung und Verteidigung unserer Rechte) |
| 12. | Veräußerung des gesamten oder eines Teils des Geschäftsbetriebs. | berechtigtes Interesse (daran, im Zusammenhang mit einer Veräußerung unseres Geschäftsbetriebs Kundendaten an den Erwerber zu übertragen; in der Regel setzt dies voraus, dass die Kunden:innen einem Vertragsübergang zugestimmt bzw. einer Übertragung nach hinreichender Information nicht widersprochen haben) |

Bitte beachten Sie Ihr Widerspruchsrecht bei der Verarbeitung von Daten zum Zwecke des Direktmarketings bzw. aus persönlichen Gründen (siehe Abschnitt [Betroffenenrechte](#DSB14)).

Zwecke der Verarbeitung im Zusammenhang mit Cookies, Werbe-Identifiern und ähnlichen Technologien

In dieses Online-Angebot sind Prozesse eingebunden, die auf Cookies und/oder weiteren Werbe-Identifiern basieren. Wir nehmen am “IAB Europe Transparency & Consent Framework” teil und halten uns an dessen Spezifikationen und Richtlinien. Im Folgenden finden Sie Informationen zu den Zwecken, für die wir oder unsere Partner Cookies bzw. Werbe-Identifier und ähnliche Technologien einsetzen. Mehr hierzu erfahren Sie in unserer [CMP](#).

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| 1   | Auswahl einfacher Anzeigen. Anzeigen können Ihnen basierend auf den Inhalten, die Sie ansehen, der Anwendung, die Sie verwenden und Ihrem ungefähren Standort oder Ihrem Gerätetyp eingeblendet werden. | Einwilligung |
| 2   | Ein personalisiertes Anzeigen-Profil erstellen. Über Sie und Ihre Interessen kann ein Profil erstellt werden, um Ihnen für Sie relevante personalisierte Anzeigen einzublenden. | Einwilligung |
| 3   | Personalisierte Anzeigen auswählen. Personalisierte Anzeigen können Ihnen basierend auf einem über Sie erstellten Profil eingeblendet werden. | Einwilligung |
| 4   | Ein personalisiertes Inhalts-Profil erstellen. Über Sie und Ihre Interessen kann ein Profil erstellt werden, um Ihnen für Sie relevante personalisierte Inhalte anzuzeigen. | Einwilligung |
| 5   | Personalisierte Inhalte auswählen. Personalisierte Inhalte können Ihnen basierend auf einem über Sie erstellten Profil angezeigt werden. | Einwilligung |
| 6   | Anzeigen-Leistung messen. Die Leistung und Wirksamkeit von Anzeigen, die Sie sehen oder mit denen Sie interagieren, kann gemessen werden. | Einwilligung |
| 7   | Inhalte-Leistung messen. Die Leistung und Wirksamkeit von Inhalten, die Sie sehen oder mit denen Sie interagieren, kann gemessen werden. | Einwilligung |
| 8   | Marktforschung einsetzen, um Erkenntnisse über Zielgruppen zu gewinnen. Marktforschung kann verwendet werden, um mehr über die Zielgruppen zu erfahren, die Dienste oder Anwendungen verwenden und sich Anzeigen ansehen. | Einwilligung |
| 9   | Produkte entwickeln und verbessern. Ihre Daten können verwendet werden, um bestehende Systeme und Software zu verbessern und neue Produkte zu entwickeln. | Einwilligung |
| 10  | Sicherheit gewährleisten, Betrug verhindern und Fehler beheben. Ihre Daten können verwendet werden, um betrügerische Aktivitäten zu identifizieren und zu verhindern, und um sicherzustellen, dass Systeme und Prozesse ordnungsgemäß und sicher funktionieren. | Einwilligung |
| 11  | Anzeigen oder Inhalte technisch bereitstellen. Ihr Gerät kann Informationen empfangen und senden die notwendig sind, damit Sie Inhalte und Anzeigen sehen und nutzen können. | Vertragserfüllung (Bereitstellung von Inhalten) bzw. Einwilligung |
| 12  | Personalisierte Inhalte auswählen Zusammenführen mit Offline-Datenquellen. Daten aus Offline-Datenquellen können mit Daten aus Ihren Online-Aktivitäten zusammengeführt werden, um sie für einen oder mehrere Verarbeitungszwecke bzw. besondere Verarbeitungszwecke nutzen zu können.  <br>\* Daten aus Ihren Online-Aktivitäten können mit Offline-Daten zusammengeführt werden, um sie für einen oder mehrere Verarbeitungszwecke oder besondere Verarbeitungszwecke ergänzend zu nutzen. | Einwilligung |
| 13  | Verschiedene Geräte verknüpfen. Zur Nutzung für einen oder mehrere Verarbeitungszwecke kann ermittelt werden, ob unterschiedliche Geräte zu Ihnen oder Ihrem Haushalt gehören. | Einwilligung |
| 14  | Empfangen und Verwenden automatisch gesendeter Geräteeigenschaften für die Identifikation. Ihr Gerät kann aufgrund von Informationen, die es automatisch sendet, wie z.B. IP-Adresse oder Browsertyp von anderen Geräten unterschieden werden. | Einwilligung |
| 15  | Genaue Standortdaten verwenden. Ihre genauen Standortdaten können für einen oder mehrere Verarbeitungszwecke genutzt werden. Das bedeutet, dass Ihr Standort bis auf wenige Meter präzise bestimmt werden kann. | Einwilligung |
| 16  | Geräteeigenschaften zur Identifikation aktiv abfragen. Ihr Gerät kann über eine Abfrage seiner spezifischen Merkmale erkannt werden. | Einwilligung |

7\. Wann geben wir Daten in Länder, die nicht zum Europäischen Wirtschaftsraum gehören?

Weitergabe von Daten in Nicht-EWR-Länder

Wir geben personenbezogene Daten auch an Dritte bzw. Auftragsverarbeiter, die ihren Sitz in Nicht-EWR-Ländern haben. In diesem Fall stellen wir vor der Weitergabe sicher, dass beim Empfänger entweder ein angemessenes Datenschutzniveau besteht (z. B. aufgrund ei-ner Angemessenheitsentscheidung der EU Kommission für das jeweilige Land gemäß Art. 45 DSGVO oder die Vereinbarung sogenann-ter EU Standardvertragsklauseln der Europäischen Kommission mit dem Empfänger gemäß Art. 46 DSGVO) bzw. eine ausdrückliche Einwilligung unserer Nutzer:innen vorliegt.

Hierbei handelt es sich um Dritte, bzw. Auftragsverarbeiter in folgenden Ländern: USA

Für die USA ist die Europäische Kommission zu dem Schluss gekommen, dass dort ein angemessenes Datenschutzniveau besteht, sofern der Datenempfänger am Data Privacy Framework (DPF) teilnimmt und eine aktuelle Zertifizierung hierfür besitzt. Soweit die Empfänger Ihrer personenbezogenen Daten in den USA sitzen und am DPF teilnehmen, verlassen wir uns daher auf diese Angemessenheitsentscheidung (Art. 45 DSGVO).

Sie können bei uns eine Übersicht über die Empfänger in Drittstaaten und eine Kopie der konkret vereinbarten Regelungen zur Sicherstellung des angemessenen Datenschutzniveaus erhalten. Bitte nutzen Sie hierfür die Angaben im [Abschnitt Kontakt](#DSB15).

8\. Wie lange speichern wir Ihre Daten?

Wir speichern Ihre Daten so lange, wie dies zur Erbringung unseres Online-Angebots und der damit verbundenen Services erforderlich ist bzw. wir ein berechtigtes Interesse an der weiteren Speicherung haben. In allen anderen Fällen löschen wir Ihre personenbezogenen Da-ten mit Ausnahme solcher Daten, die wir zur Erfüllung gesetzlicher (z. B. steuer- oder handelsrechtlicher) Aufbewahrungsfristen weiter vorhalten müssen (z. B. Rechnungen). Daten, die einer Aufbewahrungsfrist unterliegen, sperren wir bis zum Ablauf der Frist.

Konkret gelten für die im Rahmen dieses Online-Angebots verarbeiteten personenbezogenen Daten folgende Aufbewahrungsfristen

.* Log-Dateien: 7-10 Tage
* Registrierungsbezogene Nutzungsdaten: Dauer des Vertragsverhältnisses
* Gewinnspieldaten: 6 Monate nach Gewinnspielende, bzw. entsprechend gesetzlicher Vorgaben
* Kontaktdaten: Bis zum Abschluss der Kommunikation und dann für bis zu weiteren drei Jahren, beginnend mit dem Ende des Kalenderjahres
* Push-Nachrichten Daten: Drei Jahre, beginnend mit dem Ende des Kalenderjahres, in dem wir die Einwilligungserklärung nicht mehr nutzen bzw. Sie diese widerrufen haben.

Angaben zur Speicherdauer von Cookies- bzw. Werbe-Identifier und ähnliche Technologien finden Sie auch in den entsprechenden Hinweisen bzw. der CMP.

9\. Sind Sie verpflichtet, uns personenbezogene Daten bereitzustellen?

Grundsätzlich sind Sie nicht dazu verpflichtet, uns Ihre personenbezogenen Daten zur Verfügung zu stellen. Die Nutzung bestimmter Services dieses Online-Angebots kann allerdings die Angabe personenbezogener Daten erfordern, z. B. eine Registrierung oder die Teilnahme an einem Gewinnspiel. Wenn dies der Fall ist, weisen wir Sie darauf hin. Pflichtangaben sind regelmäßig mit einem \* gekennzeichnet. Wenn Sie uns die hierfür erforderlichen Daten nicht zur Verfügung stellen möchten, können Sie die entsprechenden Services leider nicht nutzen.

10\. Log-Dateien

Bei jeder Nutzung eines Online-Angebots werden von Ihrem Endgerät automatisch bestimmte Informationen übermittelt und von uns zur Ermittlung von Störungen und aus Sicherheitsgründen (z. B. zur Aufklärung von Angriffsversuchen) gespeichert und danach gelöscht. Log-Dateien, deren weitere Aufbewahrung zu Beweiszwecken erforderlich ist, sind von der Löschung ausgenommen bis zur endgültigen Klärung des jeweiligen Vorfalls und können im Einzelfall an Ermittlungsbehörden weitergegeben werden.

In den Log-Dateien werden insbesondere folgende Informationen gespeichert:

* IP-Adresse (Internetprotokoll-Adresse) des Endgeräts, von dem aus auf das Online-Angebot zugriffen wird;
* Internetadresse der Website, von der aus das Online-Angebot aufgerufen wurde (sog. Herkunfts- oder Referrer-URL);
* Name des Service-Providers, über den der Zugriff auf das Online-Angebot erfolgt;
* Name der abgerufenen Dateien bzw. Informationen;
* Datum und Uhrzeit sowie Dauer des Abrufs;
* übertragene Datenmenge;
* Betriebssystem und Informationen zum verwendeten Internet-Browser einschließlich installierter Add-Ons;
* http-Status-Code (z. B. "Anfrage erfolgreich" oder "angeforderte Datei nicht gefunden"

Log-Dateien werden auch zu Analysezwecken genutzt.

11\. Registrierung/Anmeldung über 7Pass

Sie können sich für dieses Online-Angebot mittels Ihres 7Pass Accounts anmelden. Verantwortlich für die Bereitstellung des 7Pass Accounts ist die ProSiebenSat.1 Digital Data GmbH, ein Unternehmen der ProSiebenSat. 1 Media SE, Medienallee 7, 85774 Unterföhring, Deutschland („PSDD“).

7Pass wurde entwickelt, um Nutzern von Online-Angeboten einheitliche Anmeldedaten für verschiedene Online-Dienste zur Verfügung zu stellen. Nähere Informationen zu 7Pass finden Sie in den [7Pass FAQ](https://www.7pass.de/faq.html).

Wenn Sie bei der PSDD einen 7Pass Account anlegen möchten, gelten die [Nutzungsbedingungen (AGB) für den Anmeldeservice 7Pass](https://7pass.de/nutzungsbedingungen.html) sowie die [Datenschutzbestimmungen 7Pass](https://7pass.de/datenschutzbestimmungen.html). Nach erfolgreicher Registrierung können Sie sich mit Ihrem 7Pass Account dann auch für dieses Online-Angebot anmelden. Die PSDD bestätigt uns Ihre Berechtigung und stellt uns die für die Nutzung unseres Angebots benötigten Daten (z. B. Ihren Name, Ihre Anschrift, Ihre E-Mailadresse und Ihr Geburtsdatum) aus Ihrem 7Pass Profil zur Verfügung. Wenn Sie Daten in Ihrem 7Pass Profil aktualisieren, erhalten auch wir eine entsprechende Aktualisierung. Einzelheiten ent-nehmen Sie bitte den Nutzungsbedingungen sowie den Datenschutzbestimmungen für 7Pass.

12\. contentpass

Wir bieten Ihnen die Möglichkeit, unsere digitalen Angebote werbe- und trackingfrei besuchen und nutzen zu können. Dazu verwenden wir den kostenpflichtigen contentpass, einen Service der Content Pass GmbH, Wolfswerder 58, 14532 Kleinmachnow, Deutschland.

contentpass ermöglicht Ihnen, verschiedene teilnehmende digitale Angebote wie Websites und Apps (also sowohl unser digitales Angebot auf wetter.com sowie andere teilnehmenden digitalen Angebote) werbe- und trackingfrei zu besuchen. Werbe- und trackingfrei bedeutet im Zusammenhang mit der Nutzung unseres Angebotes auf wetter.com, dass bei Nutzung von contentpass während Ihres Besuches keine Komponenten oder Dienstleistungen Dritter verwendet werden, welche das Ziel haben, Ihre persönlichen Daten oder Verhalten zu speichern und zu nutzen. Sie bezahlen contentpass für diesen Service. Wir erkennen Sie als Nutzer von contentpass, wenn Sie wetter.com besuchen und bieten Ihnen unser Angebot dann gänzlich ohne Werbung und Tracking an.

Um contentpass nutzen zu können, benötigen Sie einen contentpass-Account. Diesen können Sie entweder direkt über die contentpass-Website erstellen oder Sie werden von uns zur contentpass-Website weitergeleitet. Die Registrierung erfolgt unabhängig von unserem Angebot und läuft ausschließlich über contentpass. Nähere Informationen zum Service von contentpass finde Sie in den [Allgemeinen Geschäftsbedingungen](https://my.contentpass.net/terms) von contentpass.

Damit wir Ihnen diesen Service auf unserer Website anbieten können, übermitteln wir zu Beginn Ihrer Registrierung Ihre IP-Adresse an contentpass und prüfen, ob auf Ihrem Gerät bereits ein contentpass-Cookie gesetzt ist. Für die Registrierung und die damit einhergehende Datenverarbeitung ist contentpass Verantwortlicher im Sinne der DSGVO. Wir sind ausschließlich Verantwortlicher für die Übermittlung Ihrer IP-Adresse an contentpass. Die Übermittlung ist aus technischen Gründen erforderlich, um Sie auf die von contentpass betriebene Registrierungsseite zu leiten, auf der Sie sich Ihren contentpass-Account anlegen oder dort einloggen zu können.

Rechtsgrundlage für die Verarbeitung Ihrer IP-Adresse und der Cookie-Daten durch uns ist Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO, da wir ein berechtigtes Interesse daran haben, Ihnen unser Angebot auch werbe- und trackingfrei anbieten zu können.

Weitere Informationen dazu, wie Ihre Daten im Rahmen der Nutzung von contentpass verarbeitet werden, finden Sie in der aktuellen Datenschutzerklärung von contentpass unter: [https://my.contentpass.net/privacy](https://my.contentpass.net/privacy).

13\. Newsletter

Newsletter mit Anmeldung; Widerrufsrecht

Wir bieten Ihnen die Möglichkeit, verschiedene Newsletter zu abonnieren. Sie können Ihre entsprechende Einwilligung jederzeit widerrufen. Nutzen Sie hierfür bitte den Abmeldelink am Ende eines Newsletters oder kontaktieren uns über die Angaben im [Abschnitt Kontakt](#DSB16).

Ihre Emailadresse und die gewünschten Orte werden an JUNE - Online Marketing, Große Johannisstraße 3, 20457 Hamburg, Deutschland weitergegeben. Weitere Informationen zu JUNE finden Sie [hier](https://juneapp.com/imprint/#data-security).

Einen Opt-Out Link finden Sie am Ende des Newsletters. Bitte beachten Sie, dass nur Ihr Newsletter, aber nicht Ihr Konto bei 7Pass gelöscht wird.

Wenn Sie auf unserer Website Ihre E-Mail-Adresse eingeben (um sich anzumelden, einen Newsletter zu abonnieren oder ähnliches), können wir personenbezogene oder andere Daten, die wir von Ihnen erheben, wie z. B. Ihre E-Mail-Adresse (in gehashter, pseudonymisierter Form), Ihre IP-Adresse oder Informationen über Ihren Browser oder Ihr Betriebssystem an unseren Partner LiveRamp, Inc. und seine Konzerngesellschaften weitergeben. Die Datenschutzerklärung von LiveRamp und die Möglichkeit zum Widerspruch finden Sie hier: [https://liveramp.de/privacy/datenschutzerklarung-fur-die-liveramp-dienste/](https://liveramp.de/privacy/datenschutzerklarung-fur-die-liveramp-dienste/). Ihre Einstellungen können Sie jederzeit auch in unserer [CMP](#) anpassen. LiveRamp verwendet diese Informationen, um einen Online-Identifizierungscode zu erstellen, mit dem Sie auf den von Ihnen verwendeten Geräten wiedererkannt werden können. Der Code enthält keine Ihrer direkt identifizierenden personenbezogenen Daten und wird von LiveRamp nicht dazu verwendet, Sie erneut direkt wieder zu identifizieren. Wir legen den Code in unserem Cookie ab oder verwenden dazu ein LiveRamp-Cookie und lassen ihn für Online- und plattformübergreifende Werbung verwenden Er kann mit unseren Werbepartnern und anderen Drittanbietern von Werbung weltweit geteilt werden, um interessenbasierte Inhalte oder gezielte Werbung in Ihrem gesamten Online-Erlebnis zu ermöglichen (z. B. Web, E-Mail, verbundene Geräte, Apps usw.). Diese Drittanbieter können den Code wiederum verwenden, um demografische oder interessenbasierte Informationen zu verknüpfen, die Sie bei Interaktionen mit ihnen angegeben haben. Sie haben das Recht, über unsere Nutzung von LiveRamp-Cookies und unserer Weitergabe dieser Daten an LiveRamp zu den oben genannten Zwecken zu entscheiden.

14\. Ihre Rechte (Rechte der betroffenen Person)

Wie können Sie Ihre Rechte geltend machen?

Bitte nutzen Sie zur Geltendmachung Ihrer Rechte die Angaben im Abschnitt [Kontakt](#DSB15). Bitte stellen Sie dabei sicher, dass uns eine eindeutige Identifizierung Ihrer Person möglich ist.

Ihre Einstellungen zu Cookies und/oder Werbe-Identifiern und der darauf basierenden Datenverarbeitung können Sie jederzeit in unserer [CMP](#) anpassen.

Alternativ können Sie zur Berichtigung Ihrer bei der Registrierung angegebenen Daten oder für Ihren Newsletterwiederspruch auch die Einstellungsmöglichkeiten in Ihrem Benutzerkonto verwenden bzw. können Sie den Newsletter innerhalb selbigen wiederrufen.

Sie können Ihr Benutzerkonto auf wetter.com und die Verknüpfung zu Ihrem 7Pass Benutzerkonto auch selbst löschen, indem Sie wie folgt vorgehen:

Loggen Sie sich auf wetter.com ein und klicken Sie im unteren Bereich auf den Link „[7Pass Berechtigung widerrufen](https://www.wetter.com/mein_wetter/deaktivieren/)“.

Bitte beachten Sie, dass Ihre Daten zunächst nur gesperrt werden, sofern der Löschung Aufbewahrungsfristen entgegenstehen.

Bitte beachten Sie, dass für die Ausübung von Rechten bestimmte Voraussetzungen und Ausnahmen gelten. Je nach Rechtslage können bzw. müssen wir daher bestimmte Anfragen ablehnen.

Ihre Rechte auf Auskunft und Berichtigung

Sie können verlangen, dass wir Ihnen bestätigen, ob wir Sie betreffende personenbezogene Daten verarbeiten und Sie haben ein Recht auf Auskunft im Hinblick auf Ihre von uns verarbeiteten Daten. Sollten Ihre Daten unrichtig oder unvollständig sein, können Sie verlangen, dass Ihre Daten berichtigt bzw. vervollständigt wer-den. Wenn wir Ihre Daten an Dritte weitergegeben haben informieren wir diese über die Berichtigung, soweit dies gesetzlich vorgeschrieben ist.

Ihr Recht auf Löschung

Sie können, wenn die gesetzlichen Voraussetzungen vorliegen, von uns unverzügliche Löschung Ihrer personenbezogenen Daten verlangen. Dies ist insbesondere der Fall wenn

* Ihre personenbezogenen Daten für die Zwecke, für die sie erhoben wurden, nicht länger benötigt werden;
* die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung ausschließlich Ihre Einwilligung war und Sie diese widerrufen haben;
* Sie der Verarbeitung zu werblichen Zwecken widersprochen haben („Werbewiderspruch”);
* Sie einer Verarbeitung auf der Basis der Rechtsgrundlage Interessenabwägung aus persönlichen Gründen widersprochen haben und wir nicht nachweisen können, dass es vorrangige berechtigte Gründe für eine Verarbeitung gibt;
* Ihre personenbezogenen Daten unrechtmäßig verarbeitet wurden; oder
* Ihre personenbezogenen Daten gelöscht werden müssen, um gesetzlichen Anforderungen zu entsprechen.

Wenn wir Ihre Daten an Dritte weitergegeben haben informieren wir diese über die Löschung, soweit dies gesetzlich vorgeschrieben ist.

Bitte beachten Sie, dass Ihr Löschungsrecht Einschränkungen unterliegt. Zum Beispiel müssen bzw. dürfen wir keine Daten löschen, die wir aufgrund gesetzlicher Aufbewahrungsfristen noch weiter vorhalten müssen. Auch Daten, die wir zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung von Rechtsansprüchen benötigen sind von Ihrem Löschungsrecht ausgenommen.

Ihr Recht auf Einschränkung der Verarbeitung

Sie können, wenn die gesetzlichen Voraussetzungen vorliegen, von uns eine Einschränkung der Verarbeitung verlangen. Dies ist insbesondere der Fall wenn

* die Richtigkeit Ihrer personenbezogenen Daten von Ihnen bestritten wird, und dann solange bis wir die Möglichkeit hatten, die Richtigkeit zu überprüfen;
* die Verarbeitung nicht rechtmäßig erfolgt und Sie statt der Löschung (siehe hierzu den vorigen Abschnitt) eine Einschränkung der Nutzung verlangen;
* wir Ihre Daten nicht mehr für die Zwecke der Verarbeitung benötigen, Sie diese jedoch zur Geltendmachung, Ausübung oder Verteidigung Ihrer Rechtsansprüche brauchen;
* Sie Widerspruch aus persönlichen Gründen erhoben haben, und dann solange bis feststeht, ob Ihre Interessen überwiegen.
* Wenn ein Recht auf Einschränkung der Verarbeitung besteht markieren wir die betroffenen Daten um auf diese Weise sicherzustellen, dass diese nur noch in den engen Grenzen verarbeitet werden, die für solche eingeschränkten Daten gelten (nämlich insbesondere zur Verteidigung von Rechtsansprüchen oder mit Ihrer Einwilligung).

Ihr Recht auf Datenübertragbarkeit

Sie haben das Recht, personenbezogene Daten, die Sie uns zur Vertragserfüllung oder auf Basis einer Einwilligung gegeben haben, in einem übertragbaren Format zu erhalten. Sie können in diesem Fall auch verlangen, dass wir diese Daten direkt einem Dritten übermitteln, soweit dies technisch machbar ist.

Ihr Recht auf Widerruf der Einwilligung

Sofern Sie uns eine Einwilligung in die Verarbeitung Ihrer Daten erteilt haben, können Sie diese jederzeit in unserer [CMP](#) mit Wirkung für die Zukunft widerrufen. Die Rechtmäßigkeit der Verarbeitung Ihrer Daten bis zum Widerruf bleibt hiervon unberührt.

Ihr Widerspruchsrecht gegen Direktmarketing

Sie können außerdem jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten zu werblichen Zwecken ein-legen („Werbewiderspruch“). Bitte berücksichtigen Sie, dass es aus organisatorischen Gründen zu einer Überschneidung zwischen Ihrem Widerruf und der Nutzung Ihrer Daten im Rahmen einer bereits laufenden Kampagne kommen kann.

Ihr Widerspruchsrecht aus persönlichen Gründen

Sie haben das Recht aus Gründen, die sich aus Ihrer besonderen Situation ergeben, der Datenverarbeitung durch uns zu widersprechen, soweit diese auf der Rechtsgrundlage berechtigtes Interesse beruht. Wir werden dann die Verarbeitung Ihrer Daten einstellen, es sei denn wir können – gemäß den gesetzlichen Vorgaben – zwingende schutzwürdige Gründe für die Weiterverarbeitung nachweisen, welche Ihre Rechte überwiegen.

Ihr Beschwerderecht bei einer Aufsichtsbehörde

Sie haben das Recht, eine Beschwerde bei einer Datenschutzbehörde einzureichen. Sie können sich dazu insbesondere an die Daten-schutzbehörde wenden, die für Ihren Wohnort bzw. Ihr Bundesland zuständig ist oder die für den Ort zuständig ist, an dem die Verletzung des Datenschutzrechts stattgefunden hat. Alternativ können Sie sich auch an die für uns zuständige Datenschutzbehörde wenden.

15\. Cookies

Wir nehmen am “IAB Europe Transparency & Consent Framework” teil und halten uns an dessen Spezifikationen und Richtlinien. Dies unterstützt Herausgeber, Werbetreibende und Technologieanbieter bei der Erfüllung der von der DSGVO festgelegten Anforderungen an Transparenz und Nutzereinwilligung und ist Standard in der europäischen Digitalindustrie. Wir ermöglichen Ihnen die Verwaltung Ihrer Einwilligungen und Widersprüche in unserer [Consent Management Plattform](#)

Was sind Cookies?

Cookies sind kleine Textdateien, die beim Besuch einer Internetseite verschickt und im Browser des Nutzers gespeichert werden. Wird die entsprechende Internetseite erneut aufgerufen, sendet der Browser des Nutzers den Inhalt der Cookies zurück und ermöglicht so eine Wiedererkennung des Nutzers. Bestimmte Cookies werden nach Beendigung der Browser-Sitzung automatisch gelöscht (sogenannte Session Cookies), andere werden für eine vorgegebene Zeit bzw. dauerhaft im Browser des Nutzers gespeichert und löschen sich danach selbständig (sogenannte temporäre oder permanente Cookies).

Welche Daten werden in den Cookies gespeichert?

In Cookies werden grundsätzlich keine Daten gespeichert, die Sie als Person identifizierbar machen (also z. B. keine Namen, E-Mail-Adressen oder IP-Adressen). Cookies enthalten stattdessen typischerweise einen Code (sog. Identifier) sowie Angaben zur Speicherdauer und ggf. auch bestimmte technische Merkmale (z.B. Sicherheitsfunktionen).

Detaillierte Informationen zu Cookies finden Sie in unserer Consent Management Plattform (auch CMP genannt) \[Link\]. Soweit es im Zusammenhang mit auf diesen Technologien basierenden Prozessen zur Verarbeitung personenbezogener Daten kommt, finden Sie dort auch nähere Angaben zu den verfolgten Zwecken

Was für Cookies verwenden wir?

Wesentliche-Cookies

Bestimmte Cookies sind unbedingt erforderlich, damit wir unser Online-Angebot auf die von Ihnen gewünschte Weise sicher bereitstellen können. Diese Cookies dürfen wir ohne Ihre Einwilligung verwenden. Für alle anderen Cookies und App Identifier bitten wir Sie in unserer vorstehend verlinkten CMP um Ihre Einwilligung. Diese können Sie über die CMP erteilen und im Nachhinein jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widerrufen, indem Sie die hinterlegten Einstellungen anpassen. Bereits gespeicherte Cookies können Sie jederzeit in Ihrem Browser löschen.

|     |     |
| --- | --- |
| wetter.com | defLang (DE,AT,CH)  <br>Zweck. Ländererkennung der Domain  <br>Speicherdauer: 7 Tage  <br>Cookiezugriff durch weitere Empfänger: Nein  <br>  <br>PHPSESSID  <br>Zweck: Verhinderung von Missbrauch z.B. bei der Newsletteranmeldung  <br>Speicherdauer: 1 Stunde  <br>Cookiezugriff durch weitere Empfänger: Nein |
| Usercentrics | Erhobene Daten: Consent Daten; Device Daten; IAB-consentString  <br>Verarbeitungszweck: Betrieb der Consent Management Platform  <br>Speicherdauer des Cookies: 3 Jahre  <br>Cookie-Zugriff durch weitere Datenempfänger: Ja, Länder: Deutschland |
| Optimizely | Erhobene Daten: ID  <br>Verarbeitungszweck: A/B Test Zuordnung  <br>Speicherdauer: unbegrenzt  <br>Cookie-Zugriff durch weitere Datenempfänger: ja Länder: USA (EU-U.S. Data Privacy Framework) |
| Fraud0 | Erhobene Daten: Geräteinformationen,Gerätetyp, Gerätemodell, Gerätehersteller, Version des Betriebssystems, Browser-Informationen, Browser-Typ, Hardware-basierte Kennungen, Referrer URL, Bildschirmgröße, Farbtiefe, Plattformtyp, Nutzerverhalten, Sitzungs-ID, Sitzungsdauer, Aktivierung der Option „Nicht tracken“, Schriftarten-Hash, Plug-In-Hash, Manipulation der Auflösung  <br>Verarbeitungszweck: Bot – Detection  <br>Speicherdauer: unbegrenzt |

Wie können Sie die Verwendung von Cookies verhindern bzw. Cookies löschen?

Mit Ausnahme der wesentlichen Cookies sowie Analyse- und Statistikcookies verwenden wir Cookies nur mit Ihrer Einwilligung. Diese können Sie über unsere [Consent Management Plattform](#) („CMP“) erteilen und im Nachhinein jederzeit mit Wirkung für die Zukunft widerrufen, indem Sie die hinterlegten Einstellungen anpassen. Bereits gespeicherte Cookies können Sie jederzeit in Ihrem Browser löschen.

Bitte beachten Sie, dass dieses Online-Angebot ohne Cookies möglicherweise nicht oder nur noch eingeschränkt funktioniert.

Sie können Cookies auch in Ihren Browser-Einstellungen deaktivieren.

16\. Kontakt

Für Auskünfte und Anregungen zum Thema Datenschutz stehen wir bzw. unser Datenschutzbeauftragter Ihnen unter der E-Mail [datenschutz@wetter.com](mailto:datenschutz@wetter.com) gerne zur Verfügung.

Wenn Sie mit uns in Kontakt treten möchten, erreichen Sie uns im Übrigen wie folgt:

wetter.com GmbH  
Reichenaustraße 19a  
78467 Konstanz  

Mit Werbung weiterlesen ...

Besuche wetter.com wie gewohnt kostenlos und stimme der Verwendung von Cookies und anderen Technologien für Webanalysen und personalisierte Werbung (Tracking) zu.

Akzeptieren und weiter

Deine Einstellungen kannst du jederzeit in unseren Datenschutzhinweisen [widerrufen](https://www.wetter.com/datenschutz/adsb/).

Mehr Informationen zu Werbung und Tracking findest du in unseren [Datenschutzhinweisen](https://www.wetter.com/datenschutz/adsb/) und in den [Privatsphäre Einstellungen](#).

... oder mit contentpass

Nutze wetter.com und viele weitere Websites ganz ohne Werbebanner, personalisiertes Tracking und Werbespots für nur 3,99€ / Monat.

  Werbefrei für 3,99€ / Monat

Bereits contentpass-Mitglied?  
 [ Hier einloggen](#).

Wir nutzen ausschließlich Cookies und andere Technologien, die zur Bereitstellung unseres Angebotes unbedingt erforderlich sind. Details zum Abo findest du [hier](https://my.contentpass.net/) und in unseren [Datenschutzhinweisen (contentpass-Abo)](https://www.wetter.com/datenschutz/pay/).

Wir und unsere bis zu [Partner](#) verarbeiten personenbezogene Daten (wie z.B. IP- und Browserinformationen) für folgende Zwecke:

Privatsphäre Einstellungen

Falls du dich nicht für das contentpass-Abo entscheiden möchtest, nutzen wir (wetter.com) und unsere Partner Cookies und andere Technologien um Informationen auf Ihrem Nutzer-Endgerät zu speichern und auszulesen.

Indem du Werbung & Cookies akzeptierst, können wir dir unser Angebot auf wetter.com weiterhin kostenlos anbieten. Wir erheben personenbezogene Daten (z.B. Cookies oder persönliche pseudonyme Identifikatoren, IP-Adressen sowie dein individuelles Nutzungsverhalten) und übermitteln diese auch an Drittanbieter, die uns helfen, unser Webangebot zu verbessern und zu finanzieren.

Wenn du wetter.com doch werbe- und trackingfrei nutzen möchtest, kannst du [hier](https://my.contentpass.net/) jederzeit ein sogenanntes contenpass-Abo für 3,99€ pro Monat abschließen. Dieses Abo ist monatlich kündbar.

Weiterführende Informationen zu Cookies, Verarbeitungszwecken, unseren Partnern sowie deinen Rechten, insbesondere dem Recht, deine Einwilligung zu [widerrufen](https://www.wetter.com/datenschutz/adsb/) und der Datenverarbeitung zu widersprechen, findest du in unseren [Datenschutzhinweisen](https://www.wetter.com/datenschutz/adsb/).

Eine Liste aller Partner findest du hier

\* Nicht-IAB Verwendungszwecke

Übersicht der Partner

Die Liste aller Partner kannst du hier verwalten.  
\* Partner außerhalb des IAB-Standard

Alles akzeptieren
